La doua luni de la calificarea cu Craiova contra AC Fiorentina pe acelas stadion din Firenze , 6 olteni  : LUNG,TEFNESCU (C),UNGUREANU,ICLEANU ,BALACI si  CMTARU  au contribuit la un 0-0 decisiv pentru calificarea la primul european France 1984. Doar in calificari s-a apelat la cate 6 olteni pe meci la turneul final din Franta nu vor merge Balaci,Geolgau si alti olteni care au contribuit decisiv.

ITALIA
   Zoff

   Gentile

   Collovati

   Baresi

   Oriali

   Tardelli

   Antognoni

   Marini

   Conti

   Rossi   46'  Causio

   Graziani   19'  Altobelli

ROMNIA
  Silviu LUNG

  Mircea REDNIC

  Gino IORGULESCU

  Costic TEFNESCU (C)

  Nicolae UNGUREANU

  Aurel ICLEANU   55'  Ladislau BLNI

  Ilie BALACI

  Michael KLEIN

  Romulus GABOR   58'  Ioan ANDONE

  Rodion CMTARU   85'  Ionel AUGUSTIN